<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>CX on Leo Emeri - CX Blog</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/cx/</link>
    <description>Recent content in CX on Leo Emeri - CX Blog</description>
    <image>
      <title>Leo Emeri - CX Blog</title>
      <url>http://localhost:1313/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>http://localhost:1313/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.139.3</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Dec 2024 15:00:00 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/cx/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>The 2025 Customer Success Confidence Index</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/vitally/2025-customer-success-confidence-index/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 15:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/vitally/2025-customer-success-confidence-index/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;les-défis-du-customer-success-face-à-la-complexité&#34;&gt;Les défis du Customer Success face à la complexité&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La montée en puissance du Customer Success (CS) pour les clients d’entreprise utilisant des produits complexes est un défi majeur pour les équipes CS à l’approche de 2025. Comme le souligne l’étude &lt;strong&gt;Vital Insights&lt;/strong&gt; menée par Vitally.io, la capacité à scaler ces activités tout en maintenant une expérience client optimale reste une priorité cruciale.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;le-contexte&#34;&gt;Le contexte&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;étude, menée auprès de 68 membres de la communauté &lt;strong&gt;Success Network&lt;/strong&gt;, met en évidence la confiance et les inquiétudes des professionnels du CS sur plusieurs thèmes clés. Un aspect particulièrement marquant est l&amp;rsquo;introduction de la technologie dans les processus CS pour les clients d’entreprise.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sonos et le redesign de son application : Quand l&#39;écoute du client passe au second plan</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/sonos/nouvelle-app-sonos/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 13:30:00 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/sonos/nouvelle-app-sonos/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;une-crise-dexpérience-client&#34;&gt;Une crise d&amp;rsquo;expérience client&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Cet été, Sonos, la célèbre marque d&amp;rsquo;enceintes connectées, a mis à jour son application, entraînant une vague de mécontentement parmi ses utilisateurs. Maxime Schmidt, sur LinkedIn, partage une expérience personnelle marquée par des problèmes d&amp;rsquo;accessibilité et une gestion discutable des retours clients.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;le-contexte&#34;&gt;Le contexte&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Le redesign de l&amp;rsquo;application Sonos, bien qu&amp;rsquo;ambitieux, a laissé beaucoup de clients perplexes. Malgré des semaines de plaintes sur les réseaux sociaux, dans les avis utilisateurs et probablement via des canaux directs, Sonos a persisté à imposer la mise à jour, provoquant des frustrations majeures. Ce changement a eu un impact direct sur les habitudes de nombreuses familles, dont celle de Maxime Schmidt, où les enfants ont vu leurs morceaux préférés inaccessibles.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
